(又失言)韓國瑜自稱孫中山信徒, 但搞不清三民主義

再爆失言！自稱「孫中山信徒」…韓國瑜竟搞不清三民主義
2019/03/26 18:06:00

政治中心／綜合報導

高雄市長韓國瑜出訪中國屢屢爆出失言，除說出「『阿爾卑斯山』旁的不丹居民都傻傻的」、「澳門與高雄沒有直飛航班」等荒謬、與事實不符的言論外，自稱「孫中山信徒」的他竟連三民主義「民族、民權、民生」都搞不清楚，貽笑大方.

韓國瑜率領嬌妻李佳芬與多位市府高官前往中國，除會見中國駐港澳最高機關中聯辦主任引起譁然外，在與國台辦主任劉結一的會談期間，更隻字未提中華民國，等到劉結一走後，韓國瑜才在記者會中談到中華民國，這樣的操作手法再度讓輿論相當不滿。

然而記者會中還有一項相當離譜的失言，在回應出訪中國遭國人認為有犧牲主權的疑慮時，他表示自己是孫中山的信徒，從1912年開始，國父先生推翻滿清，創立了中華民國，就是追求「『民主』、民權、民生」，我們這麼認真努力是希望台灣的政治風氣有所扭轉，政治人物不能在鬼混下去，真的要為人民服務。然而此言一出，再度成為眾人訕笑的焦點，因為孫中山所提的三民主義根本不是「『民主』、民權、民生」，而是「『民族』、民權、民生」。

有網友就表示「連是不是信徒都能唬爛的人有甚麼公信力？」、「我懷疑是否故意一直講錯話，轉移賣台的焦點」、「到底有沒有念書啊廢到笑」、「夠離譜」、「貴族學校不用念三民主義？」。

係紋身 紋眉 紋眼線

第一次戇尻就唔小心
第二次戇尻都重值得商確
第三次好明顯喺度玩嘢

發大財咪得

三民主義,民有,民用,民享

高雄啲人應該好後悔 選佢都係想改善經濟
原來乜都唔識既

學孫大砲引入共產黨

未必。

好似黃洋達咁講， 不論韓國瑜如何親共如何on9， 大批韓粉都會繼續死撐佢。。。。
（黃毓民已經係好例子）

台豬班智障睇唔到呢d新聞既
成班仲拎佢當選果刻係度打飛機打到而家，邊有空睇佢出醜新聞

孫中山要平均地權，班農民地主要小心喇

三民主義 吾黨所宗
以建民國 以進大同

韓粉剩係要發財，其他WFC

戇尻當食飯

第四次就係搞吓氣氛輕鬆吓

佢係孫賊聯俄容共思想的信徒

神明注意 武當所宗
以前民國 已經大同
吃耳朵屎 未免先瘋
樹葉飛斜 主已失蹤
是金時鐘 病情病重
已經你的 管這時鐘

國賊孫文正食屎狗

諗起當年有人答五星旗四粒小星代表士農工商

孫大炮 vs 吹水瑜